**布伦瑞克**（）是[德国](../Page/德国.md "wikilink")[下萨克森州东部的一个城市](../Page/下萨克森.md "wikilink")，居民数约为24.5万，是该州继[汉诺威后的第二大城市和该州的一个地区中心](../Page/汉诺威.md "wikilink")。1918年该公国大公[逊位以前](../Page/逊位.md "wikilink")，布伦瑞克是[布伦瑞克公国的首都](../Page/布伦瑞克公国.md "wikilink")。此后直到1946年，它是[布倫瑞克自由邦的州府](../Page/布倫瑞克自由邦.md "wikilink")。1974年布伦瑞克县被撤销之前它是该县的县府。2004年12月31日下萨克森撤销地区级行政区划以前它是布伦瑞克地区的政府驻地。布伦瑞克是布伦瑞克上诉法院的驻地。城市周围的大城市有东北方约26千米远的[沃尔夫斯堡](../Page/沃尔夫斯堡.md "wikilink")、西方约56千米远的汉诺威和东方约80千米远的[马格德堡](../Page/马格德堡.md "wikilink")。

布伦瑞克是计划中的汉诺威-布伦瑞克-哥廷根都市地区的组成部分。2006年3月28日[德国科学基金联合会](../Page/德国科学基金联合会.md "wikilink")（Stifterverband
für die Deutsche Wissenschaft）授予布伦瑞克2007年德国科学城（Stadt der
Wissenschaft）的名誉。

## 地理

[Braunschweig_Brunswick_Loewe_mit_Dom_im_Hintergrund.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Braunschweig_Brunswick_Loewe_mit_Dom_im_Hintergrund.jpg "fig:Braunschweig_Brunswick_Loewe_mit_Dom_im_Hintergrund.jpg")
布伦瑞克位于[奥克河两岸](../Page/奧克河_\(阿勒爾河支流\).md "wikilink")[全新世时期形成的松软的](../Page/全新世.md "wikilink")[沼泽地上](../Page/沼泽.md "wikilink")。[中世纪时挖掘的](../Page/中世纪.md "wikilink")[护城河将奥克河分为两支](../Page/护城河.md "wikilink")，环绕城市的市中心。

### 周边市县

从东北方开始按照顺时针方向，有以下各县围绕着布伦瑞克：[黑尔姆施泰特县](../Page/黑尔姆施泰特县.md "wikilink")（东部）、[沃尔芬比特尔县](../Page/沃尔芬比特尔县.md "wikilink")（南部）、[派讷县](../Page/派讷县.md "wikilink")（西部）和[吉夫霍恩县](../Page/吉夫霍恩县.md "wikilink")（北部）。

### 行政区划

布伦瑞克分19个市区，每个市区的市民选举该市区的议会和区长，区长同时也是议会的主席。按照市区居民数的不同，市区议会有7到19个成员。市区议员对于市区重要的事件需要向市区议会做相应的报告。这些市区是1981年11月1日开始设立的，当时共有22个，2001年一些市区自愿合并后改为20个，2011年11月1日宾罗德-瓦古姆-贝文罗德（Bienrode-Waggum-Bevenrode）与瓦伯-顺特（Wabe-Schunter）合并为瓦伯-顺特-贝伯巴赫（Wabe-Schunter-Beberbach.）之后变为19个。

以下为19个市区的名称和编号：

  - 112号市区：瓦伯-顺特-贝伯巴赫（）
  - 113号市区：洪德拉格（）
  - 114号市区：福尔克马罗德（）
  - 120号市区：东部环城区（Östliches Ringgebiet）
  - 131号市区：内城区（Innenstadt）
  - 132号市区：菲韦格斯加滕-贝伯尔霍夫（）
  - 211号市区：施特克海姆-莱弗德（）
  - 212号市区：海德贝格-梅尔沃罗德（）
  - 213号市区：南城-劳特海姆-马舍罗德（）
  - 221号市区：西城区（Weststadt）
  - 222号市区：蒂默拉-盖特尔德-施蒂迪恩（）
  - 223号市区：布罗伊策姆（）
  - 224号市区：吕宁根（）
  - 310号市区：西环城区（Westliches Ringgebiet）
  - 321号市区：伦多夫-瓦滕比特尔（）
  - 322号市区：费尔滕霍夫-吕默（）
  - 323号市区：文登-图讷-哈克斯比特尔（）
  - 331号市区：北城区（Nordstadt）
  - 332号市区：顺特劳厄（）

在进行统计时布伦瑞克的市区被分为74个统计区。

## 历史

出于各种原因，对布伦瑞克城市发端和早期历史的研究很困难。原因是一开始这里并不是一座城市，而是五个互不相关的居民点，这五个居民点各自形成和发展，最后结合到了一起。每个居民点拥有自己的市政府和市议会，其居民结构也各不一样。

### 建城传说

布伦瑞克建城的传说最早可以追溯到约1290年成文的一部押韵的布伦瑞克历书，按这个传说今天的布伦瑞克是861年奠基成立的。

这部历书中的纪录如下：

  -
    布鲁恩公爵继承了／他的公国／他是家谱中的一支／另一支是公爵奥托／我希望／我读到的那个纪录没有错误／从布鲁恩公爵开始了／今天叫做布伦瑞克的城市／以及那座名为丹克瓦尔德罗德的／城边的／城堡

原文：

  -

使用[中古低地德语的](../Page/中古低地德语.md "wikilink")[赫尔曼·博特](../Page/赫尔曼·博特.md "wikilink")（Hermann
Bote）在他约1500年成书的《[布伦瑞克世界历书](../Page/布伦瑞克世界历书.md "wikilink")》（*Braunschweiger
Weltchronik*）中对这个传说的纪录尤其详细。

按照博特的记录，当时[萨克森王朝](../Page/萨克森王朝.md "wikilink")（可能是鲁道夫-奥托一支）有兄弟布鲁诺和丹克瓦德两人离开了他们的故乡[甘德斯海姆](../Page/甘德斯海姆.md "wikilink")，以让他们的兄弟奥托继承此遗产。两人来到奥克河畔的一个渡口，据说当年[查理大帝在](../Page/查理大帝.md "wikilink")[萨克森战争中曾在此摧毁过一座村庄](../Page/萨克森战争.md "wikilink")。丹克瓦德在这里建造了[丹克瓦德罗德城堡](../Page/丹克瓦德罗德城堡.md "wikilink")（Burg
Dankwarderode）以及一座纪念使徒[圣彼得和](../Page/圣彼得.md "wikilink")[圣保禄的教堂](../Page/圣保禄.md "wikilink")。布鲁诺则在今天布伦瑞克老城区鸡蛋市场的地方建造房屋，并建造了一座纪念[圣雅各布的教堂](../Page/圣雅各布.md "wikilink")。按博特的说法，布伦瑞克这个名字就是从布鲁诺转变过来的。

博特在他的记录中最后写道：

  -
    布伦瑞克日益强大，布伦瑞克和布伦瑞克与吕讷堡的王宫成为萨克森的一个王冠和榜样。（原文：）

### 名字的由来

#### 不同的理论

在历史上有过许多不同的、有些甚至互相矛盾的关于布伦瑞克名字来由的理论。这些理论基于不同的可信的或不可信的历史材料，有些也是因为缺乏可信的历史材料而做的推导。

布伦瑞克最早的写法有「」、「」或者「」等，按照上述的传说其前一部分来自于建市人的名字布鲁诺，后一部分则来自[日耳曼语的后缀](../Page/日耳曼语族.md "wikilink")。另一个说法是前一部分来自于[火耕](../Page/火耕.md "wikilink")（德语），说明最初这里有人使用火耕开辟了这个居民点。也有人认为这个词根来自于[原始印欧语](../Page/原始印欧语.md "wikilink")，意为“眼眉”或者一个“山坡的边”。这个主张认为布伦瑞克市内的一个高地是这个名称的真正来源。

关于后缀的解释也有多种。有人认为它是“市场”的意思，也有人认为这个解释毫无根据，在古萨克森史诗《[救世主](../Page/救世主_\(史诗\).md "wikilink")》中有“栅栏”的意思，由这个意思引申出来的有“被栅栏围绕的地方”和“圣地”等意义。

本来在今天组成布伦瑞克的五个居民点中只有位于奥克河右岸、属于[哈尔伯施塔特的居民点的名称中含有](../Page/哈尔伯施塔特.md "wikilink")这个后缀，不清楚的是这个后缀后来怎样扩展到了左岸属于[希尔德斯海姆的居民点和成为整个城市名称的一部分的](../Page/希尔德斯海姆.md "wikilink")。

#### 今天写法的来源

今天使用的布伦瑞克的德语写法是，首次出现于1573年。它是将中古低地德语中的改写为标准德语时产生的。今天语言学家一般认为这个改写非常不成功。总而言之这个名称与德语中的词汇（棕色）和（沉默）没有词源上或词义上的关系。

#### 汉语译名

按国语发音看，“瑞”这个音译字的现代读音其实并不接近外语原音。实际上它是[辅音群](../Page/辅音群.md "wikilink")“sw”的汉语方言译字。“[瑞典](../Page/w:瑞典.md "wikilink")”一词中的“瑞”也是这样由中国南方地区的方言译来的。另外，“不伦”二字的译法也容易使人望文生义，即与“不符合[伦理](../Page/伦理.md "wikilink")”相联系。

### 早期历史

由于地利和政治的因素，布伦瑞克早期发展地非常好。在[中世纪](../Page/中世纪.md "wikilink")，它位于数条商路的交叉口。东西方向从西方的莱茵河河谷来的一条商路通过[索斯特](../Page/索斯特.md "wikilink")、[明登和布伦瑞克通往](../Page/明登.md "wikilink")[易北河上的重要渡口马格德堡](../Page/易北河.md "wikilink")。而从布伦瑞克开始奥克河上可以行驶大的内河船只（最晚从13世纪开始这里有一个相应的港口），因此布伦瑞克通过奥克河、[阿勒尔河和](../Page/阿勒尔河.md "wikilink")[威悉河与重要海港](../Page/威悉河.md "wikilink")[不来梅相连](../Page/不来梅.md "wikilink")。此外从布伦瑞克还有通往[施塔德](../Page/施塔德.md "wikilink")、[吕讷堡](../Page/吕讷堡.md "wikilink")、[汉堡和](../Page/汉堡.md "wikilink")[吕贝克等海港的道路](../Page/吕贝克.md "wikilink")，以及向内陆通向希尔德斯海姆、甘达斯海姆、[戈斯拉尔](../Page/戈斯拉尔.md "wikilink")、哈尔伯施塔特和[莱比锡等城市的道路](../Page/莱比锡.md "wikilink")。由于布伦瑞克与[弗里斯兰和](../Page/弗里斯兰.md "wikilink")[迈森的政治关系密切](../Page/迈森.md "wikilink")，因此作为一个重要的转运市场城市得到发展。

### 1031年

近代的研究认为博特在他的《布伦瑞克世界历书》中的描述不可靠。由于没有其它类似的历史记载和证明一般今天认为这个传说没有历史根据。至今为止也没有任何证明说布伦瑞克的确是在861年奠基的。

最早可靠地提到布伦瑞克这个名字的是一份1031年流传下来的文件，这份文件证实位于布伦瑞克的圣马格尼教堂（Magnikirche）正式启用，并写道，该教堂位于。

### 考古发现

1970和1980年代在布伦瑞克市中心和奥克河岸附近进行的考古发掘证明，从9世纪开始这里有人长期居住。比如1972年在施工过程中于原[布伦瑞克王宫以南发现的一口井中有着](../Page/布伦瑞克王宫.md "wikilink")10世纪的木料。在市内的菜市场进行的发掘发现了多座教堂遗址，其中最老的是在850年至900年间建造的。在这座教堂附近还发现了居民区的遗址（包括陶器），这个居民区最晚是9世纪初形成的。教堂附近还有一个[墓地](../Page/墓地.md "wikilink")，其中发现了36具独木棺材，除遗体外还发现随葬品，如有搪玻璃釉装饰的[别针等等](../Page/别针.md "wikilink")。

### 狮子亨利时期

[Burg_Dankwarderode.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Burg_Dankwarderode.jpg "fig:Burg_Dankwarderode.jpg")
在[狮子亨利公爵统治时期](../Page/狮子亨利.md "wikilink")，布伦瑞克非常强大。当时的布伦瑞克分五个市区，市区之间各自独立，每个市区有其自己的市政府和教堂。此外还有一个自主的修道院区和亨利本人的城堡区。

亨利将布伦瑞克设立为他的首都。他扩建了原有的丹克瓦尔德罗德堡，将1030年建造的老教堂焚毁，从1173年开始在原址建造一座新的[大教堂](../Page/大教堂.md "wikilink")，这座大教堂在他死前不久完工并于1226年12月29日正式启用。今天的[布伦瑞克大教堂是一座](../Page/布伦瑞克大教堂.md "wikilink")[信義宗教堂](../Page/信義宗.md "wikilink")。

亨利的势力非常强大，因此他选择了狮子作为他的徽章。约1166年他铸造了一座[青铜狮子像并将它树立在城堡广场上](../Page/布伦瑞克狮子.md "wikilink")，这是阿尔卑斯山脉以北最早的露天青铜像。今天它是布伦瑞克的标志和市徽上的动物。

此后布伦瑞克依靠其地利发展成一个重要的商城，13世纪里它成为[汉萨同盟的一员](../Page/汉萨同盟.md "wikilink")。

### 布伦瑞克-吕讷堡公国

[Braunschweig_Brunswick_(Holzschnitt_um_1550_Woodcut_approx_1550).jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Braunschweig_Brunswick_\(Holzschnitt_um_1550_Woodcut_approx_1550\).jpg "fig:Braunschweig_Brunswick_(Holzschnitt_um_1550_Woodcut_approx_1550).jpg")
1235年，狮子亨利的孙子被封为[布伦瑞克-吕讷堡公国的公爵](../Page/布伦瑞克-吕讷堡公国.md "wikilink")，此后由于遗产分配这个公国被分为众多小领土（但依然统称为布伦瑞克-吕讷堡公国），14世纪里从这些小公国中产生了布伦瑞克-沃尔芬比特尔这个分支。1430年左右布伦瑞克得以从被削弱的公爵手中脱离出来成为一个[自由城市](../Page/帝国自由城市.md "wikilink")。布伦瑞克-沃尔芬比特尔的公爵（其头衔依然是布伦瑞克-吕讷堡公爵）将其首都移到附近的[沃尔芬比特尔](../Page/沃尔芬比特尔.md "wikilink")。由于内部的权力倾覆和政治冲突，市内经常发生动乱，布伦瑞克是继[根特和](../Page/根特.md "wikilink")[巴黎后中世纪末期欧洲最不稳定的城市](../Page/巴黎.md "wikilink")。

1671年布伦瑞克-沃尔芬比特尔的公爵重获对布伦瑞克的控制，1753年他们将其首都重新移回到布伦瑞克。布伦瑞克的王宫也是此时建成的。

[巴洛克时代最重要的公爵是](../Page/巴洛克艺术.md "wikilink")[安东·乌尔里希](../Page/安东·乌尔里希.md "wikilink")（Anton
Ulrich），他在[沃尔芬比特尔附近的](../Page/沃爾芬比特爾.md "wikilink")[萨尔茨达卢姆](../Page/萨尔茨达卢姆.md "wikilink")（Salzdahlum）建造了一座带有精细的花园的巴洛克式宫殿。今天布伦瑞克市内收藏有众多珍贵的名画的[安东·乌尔里希公爵博物馆](../Page/安东·乌尔里希公爵博物馆.md "wikilink")（Herzog
Anton Ulrich-Museum）也是从他开始的。

1806年任普鲁士元帅的布伦瑞克公爵[卡尔·威廉·斐迪南德阵亡](../Page/卡尔·威廉·斐迪南德_\(布伦瑞克公爵\).md "wikilink")，布伦瑞克被[法国占领](../Page/法国.md "wikilink")。从1807年7月至1813年10月它属于拿破仑[威斯特法伦王国的](../Page/威斯特法伦王国.md "wikilink")[奥克省](../Page/奥克省.md "wikilink")。

### 布伦瑞克公国

[Braunschweig.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Braunschweig.jpg "fig:Braunschweig.jpg")
1814年[维也纳会议会议后](../Page/维也纳会议.md "wikilink")，布伦瑞克公国建立。原来在布伦瑞克-沃尔芬比特尔执政的[韦尔夫家族重新任公爵](../Page/韦尔夫家族.md "wikilink")。

1866年的[普奥战争爆发前布伦瑞克公国于最后一刻决定倒向](../Page/普奥战争.md "wikilink")[普鲁士](../Page/普鲁士.md "wikilink")，由此逃免了被兼并的命运，相邻的、由韦尔夫家族另一支统治的[汉诺威王国因支持](../Page/汉诺威王国.md "wikilink")[奥地利在奥地利战败后被普鲁士兼并](../Page/奥地利.md "wikilink")。1871年布伦瑞克公国成为[德意志帝国的联邦国之一](../Page/德意志帝国.md "wikilink")。1884年[威廉公爵无子逝世后](../Page/威廉_\(布伦瑞克公爵\).md "wikilink")，普鲁士在联邦议会施加压力，签署法令禁止敌对的、本来有继承权的汉诺威支的韦尔夫家族继承布伦瑞克公爵位，而由普鲁士派执政官管理公国。这个情况一直到1913年5月24日韦尔夫家族的[恩斯特·奥古斯特与](../Page/恩斯特·奧古斯特三世.md "wikilink")[威廉二世的女儿](../Page/威廉二世_\(德国\).md "wikilink")[维多利亚·路易丝结婚后才改变](../Page/维多利亚·路易丝_\(普鲁士公主\).md "wikilink")。恩斯特·奥古斯特由此终于得以继承布伦瑞克的公爵爵位。

### 战争与和平：1918年11月至1919年5月

#### 历史关联

[第一次世界大战末德意志帝国陷入空前的经济](../Page/第一次世界大战.md "wikilink")、社会和政治危机。1918年11月9日在[柏林发生暴动](../Page/柏林.md "wikilink")，威廉二世被迫逊位，[菲利浦·谢德曼宣布德国成为議會制共和国](../Page/聯邦大總統.md "wikilink")，[弗里德里希·艾伯特任总理](../Page/弗里德里希·艾伯特.md "wikilink")，与此同时[卡尔·李卜克内西则宣布成立](../Page/卡尔·李卜克内西.md "wikilink")“[德意志社會民主共和國](../Page/魏瑪共和國.md "wikilink")”。11月11日第一次世界大战结束。

#### 公爵退位

11月8日在[德國独立社會民主黨成员的逼迫下最后一位布伦瑞克公爵恩斯特](../Page/德國独立社會民主黨.md "wikilink")·奥古斯特退位。

#### 布伦瑞克社会主义共和国

公爵退位后，布伦瑞克由[工人和士兵委员会执政](../Page/工人和士兵委员会.md "wikilink")。11月10日委员会宣布成立“布伦瑞克社会主义共和国”，并授权独立社會民主黨组织一党政府。

#### 1919年春

1919年1月15日[羅莎·盧森堡和卡尔](../Page/羅莎·盧森堡.md "wikilink")·李卜克内西在柏林被杀，1月20日三万人在布伦瑞克示威抗议。2月22日独立社會民主黨与[德国社会民主党组成](../Page/德国社会民主党.md "wikilink")[聯合政府](../Page/聯合政府.md "wikilink")，同时布伦瑞克州的州议会通过了一个临时宪法，议会获得所有州政府权利。

#### 1919年4月：自由军团入驻

[Braunschweig_Brunswick_Heinrich_Jasper_1.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Braunschweig_Brunswick_Heinrich_Jasper_1.jpg "fig:Braunschweig_Brunswick_Heinrich_Jasper_1.jpg")
1919年4月初布伦瑞克的情况急剧恶化，4月9日[斯巴達克同盟的成员在王宫广场上宣布进行总罢工并提出了无法达到的要求](../Page/斯巴達克同盟.md "wikilink")。布伦瑞克位于德国东西铁路的主干线上，总罢工导致铁路运行被阻，德国大多数地区的粮食和燃煤的补给无法完成，而且整个德国铁路网的时刻表被打乱，德国铁路进入一片混乱。布伦瑞克的政府职员、商人和手工业者则也罢工罢市来抗议斯巴达克同盟的罢工。从4月11日开始整个城市的公共生活瘫痪。

这个状态对于整个德国来说是经济上和政治上无法忍受的。德国军事部长[古斯塔夫·诺斯克下令](../Page/古斯塔夫·诺斯克.md "wikilink")[自由军团的将军](../Page/自由军团.md "wikilink")[格奥尔格·梅克尔](../Page/格奥尔格·梅克尔.md "wikilink")（Georg
Maercker）重建市内的秩序。4月13日德国政府宣布布伦瑞克进入紧急状态。

4月17日自由军团一万人入驻布伦瑞克。他们没有遭到任何抵抗，整个过程毫无冲突。民兵被解散，原来的政府被撤销，工人委员会也被解散。

很快公共秩序就被恢复。梅尔克尔与[海因里希·雅斯佩尔](../Page/海因里希·雅斯佩尔.md "wikilink")（Heinrich
Jasper）谈判讨论组织新政府的问题。4月30日州议会选了一个由社民党、独立社民党和[德国民主党组成的新政府](../Page/德国民主党.md "wikilink")，雅斯佩尔任州长。

由于市内的情况出乎意料地迅速和和平解决，自由军团于5月10日就撤出布伦瑞克。紧急状态被取消。

### 魏玛共和国时期

  - 希特勒入籍德国

[魏玛共和国时期在布伦瑞克发生的最重要的一个事件是](../Page/魏玛共和国.md "wikilink")[阿道夫·希特勒加入德国国籍](../Page/阿道夫·希特勒.md "wikilink")。希特勒本来是奥地利人，从1925年开始[无国籍](../Page/无国籍人士.md "wikilink")。1932年2月25日他被布伦瑞克州的州政府收录为文化和测量局的政府顾问，并由此获得了德国国籍。他的工作范围理论上是在布伦瑞克州驻柏林的代表所里担任工作。因此使得希特勒加入德国国籍的实际上是布伦瑞克州，而非布伦瑞克市。

19世纪末、20世纪初布伦瑞克的工业化程度很高，整个城市成为一个重工业城市，因此市内的居民以工人为主，政治气氛也以社会主义为主。在德意志帝国和魏玛共和国时期，布伦瑞克以“红色”而著称。[纳粹党至](../Page/纳粹党.md "wikilink")1933年3月为止在布伦瑞克市和市政府中没有任何作用。但是在布伦瑞克州的情况就不同了，除布伦瑞克市外布伦瑞克州还包括许多农村地区，在这些地区倾向保守与民族主义的农民和农庄主是主要的政治力量。[巴特哈尔茨堡](../Page/巴特哈尔茨堡.md "wikilink")、[霍尔茨明登](../Page/霍尔茨明登.md "wikilink")、[泽森和](../Page/泽森.md "wikilink")[沃尔芬比特尔等地是纳粹党最早的基地](../Page/沃爾芬比特爾.md "wikilink")。因此早在1930年纳粹党就在布伦瑞克州成为执政党之一，在魏玛共和国里布伦瑞克州是唯一有纳粹党参加政府的州。

对于当时的希特勒来说，他要在德国获得政权首先要得到德国国籍。因此纳粹党中央下令布伦瑞克州内务和人民教育部部长、纳粹党党员[迪特里希·克拉格斯](../Page/迪特里希·克拉格斯.md "wikilink")（Dietrich
Klagges）使希特勒入籍。1932年2月4日[戈培尔在他的日记中记录道](../Page/戈培尔.md "wikilink")：“我们打算在布伦瑞克将领袖任命为特别教授。”

  - 希特勒教授

一开始克拉格斯试图在[布伦瑞克技术高校设立一个](../Page/布伦瑞克工业大学.md "wikilink")“政治和社会组织学”的课程，然后聘请希特勒去做特别教授。这件事很快就传到了公众耳中，高校领导和市民立刻反对，因为“布伦瑞克的著名大学不能聘请中学肄业的失业明信片画家做教授”。这一计划的失败使得希特勒的名声受损，在布伦瑞克沦为笑柄，后来克拉格斯也由此被希特勒冷落。

  - 希特勒顾问

此后[德国人民党的一个议员建议给希特勒在布伦瑞克州驻柏林的代表处提供一个职位](../Page/德国人民党.md "wikilink")。这个计划成功了。1932年2月26日希特勒宣誓就职，并获得德国国籍，这样他就可以参加1932年的总统大选了。这显然也是他在布伦瑞克州驻柏林代表处的唯一工作。3月1日布伦瑞克州议会表决同意增添这个职位，这样希特勒的入籍就正式化了。

希特勒在这个职位上为布伦瑞克做了哪些工作就没有记录了。1932年10月他因为“不断的政治斗争没有时间完成他的职责”而申请无限期假日。布伦瑞克州议会中的反对派多次要求政府报告政府顾问希特勒为布伦瑞克州办了哪些事，带来了什么利益。在希特勒被任命为德国总理四天前（1933年1月26日）布伦瑞克的财务检查部门决定审查付给希特勒的薪水和他的工作。1933年2月16日已经当任德国总理的希特勒向布伦瑞克州政府发了一份短电要求辞职。州政府“立刻”批准。

有些历史学家怀疑希特勒是否合法获得德国国籍，但回顾往事这样的讨论往往只有学术价值。据有讽刺意义的是按照当时的德国法律德国总统可以任命没有德国国籍的人为总理。

1932年前希特勒就很少到布伦瑞克，此后他只于1935年7月17日到过布伦瑞克一次。

### 纳粹时期

#### 老城被毁

[第二次世界大战中](../Page/第二次世界大战.md "wikilink")[英国皇家空军和](../Page/英国皇家空军.md "wikilink")[美国空军对布伦瑞克市区共进行了](../Page/美国空军.md "wikilink")40多次强烈轰炸。一开始这些轰炸主要针对军工企业（飞机制造、坦克和精密光学仪器），但从1943年开始轰炸面积和严重度逐渐提高，市中心也遭到严重轰炸。

布伦瑞克的市中心本来以木结构的[桁架式建筑为主](../Page/桁架式建筑.md "wikilink")，战前市中心有约800多座这样的建筑，战后只剩下了80座（破坏率90%以上）。一些居民区和街道被完全破坏。战后城市的面貌与战前完全不一样。

##### 1944年10月15日的空袭

最严重的空袭是从1944年10月14日夜到10月15日的空袭。整个市中心和几乎所有教堂被摧毁。在这次[地毯式轰炸中英国空军投下了约二十万枚](../Page/地毯式轰炸.md "wikilink")[燃烧弹](../Page/燃烧弹.md "wikilink")、[白磷弹和爆炸弹](../Page/白磷弹.md "wikilink")。空袭后市内的火风暴燃烧了两天半。上百桁架式建筑被焚毁。偏偏被纳粹当作“民族圣地”的大教堂没有被破坏。约2.3万人被封锁在火海内的[防空洞中](../Page/防空洞.md "wikilink")，15日晨[消防队通过组织了一条水龙才将他们救出来](../Page/消防队.md "wikilink")，因此这次空袭的总死亡人数只有一千左右。在整个大战中在布伦瑞克约有3500因空袭丧身，其中40%以上是外国人。

### 二战后

#### 重建

1946年6月17日布伦瑞克正式开始清理废墟。市内废墟的总量估计为3,670,500立方米。为此市民在市中心铺设了数条运输废墟的铁轨。这个工作一共持续了17年，直到1963年市政府才正式宣布清理工作完毕。实际上此后还有过小规模的清理工作。

由于市内急需住房，而基设施也必须重新建立，因此在1950和60年代重建速度非常快。由于老城完全被毁，城市设计一新，城市布局尤其注重汽车的使用。由此一些本来可以修复的老建筑也被拆除了，其中也包括一些中世纪、巴洛克和古典主义时期的建筑。尤其战争中被破坏比较小的西南部分在这个过程中受的创击比较大。

1960年布伦瑞克的中心火车站从原来市中心南部被迁到离市中心约3千米的东南部。由于德国铁路与布伦瑞克市早在1937年就已经签订的一份合同城市有义务建造一条有轨电车路联系火车站与市中心。这是布伦瑞克的有轨电车线路得以保存的原因。布伦瑞克的有轨电车轨距1100毫米，是欧洲唯一依然使用这个轨距的有轨电车。

1960年，在经过一场激烈的讨论后，尽管许多市民抗议，被损坏的布伦瑞克王宫被拆毁。1950年代中新成立的下萨克森州下令给布伦瑞克，要么拆除这座废墟，要么完全重建，最后市政府决定选择拆除。至2005年中王宫遗址上是一座公园。经过又一次激烈讨论后市政府决定部分重建王宫：在原来王宫的正面背后结合一座巨大的购物中心。按计划王宫正面在2006年秋完工，整座建筑于2007年春建成。

### 行政区劃上的变动

1946年布伦瑞克州被撤销，建立下萨克森州，位于西德的原布伦瑞克州的地方被改为布伦瑞克地区，其中包括不律属县的城市布伦瑞克和一个布伦瑞克县。

1977年下萨克森州改革其行政区划，撤销布伦瑞克县，县内的村镇部分被合并到布伦瑞克市，部分被分到周边的县里去了。1978年布伦瑞克地区的范围也有所改动，2005年1月1日下萨克森州完全撤销了地区这个行政级。

### 合并

如同大多数德国的大城市，随着19世纪和20世纪城市规模的迅速扩大布伦瑞克也多次讲周边的村镇合并到市内。布伦瑞克第一次合并是在1931年，合并得最多的一次是在1974年，当时布伦瑞克县被撤销时县里大多数村镇被合并到布伦瑞克市。

## 人口

[Population_Statistics_Braunschweig.png](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Population_Statistics_Braunschweig.png "fig:Population_Statistics_Braunschweig.png")
1867年布伦瑞克的人口数为五万多人，1890年其人口数超过十万，1939年超过20万，1974年其人口数达到最高峰，市内有271,213名居民。按市政府数据2005年6月末市内有245,895名居民。

以下列表中1833年以前的数据一般为估计数，1833年以后主要是人口普查以及市政府或者统计部门的数据。1843年以前的数据的调查方式也不一。

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>valign = "top" |</p>
<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>年份</p></th>
<th><p>人口</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1403年</p></td>
<td><p>17,500</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1551年</p></td>
<td><p>16,192</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1671年</p></td>
<td><p>15,570</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1773年</p></td>
<td><p>23,385</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1783年</p></td>
<td><p>27,063</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1793年</p></td>
<td><p>27,301</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1812年</p></td>
<td><p>29,950</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1822年</p></td>
<td><p>32,945</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1831年</p></td>
<td><p>34,589</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1843年12月3日</p></td>
<td><p>39,787</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1846年12月3日</p></td>
<td><p>39,113</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1849年12月3日</p></td>
<td><p>39,011</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1852年12月3日</p></td>
<td><p>39,410</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1855年12月3日</p></td>
<td><p>38,397</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1858年12月3日</p></td>
<td><p>40,635</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1861年12月3日</p></td>
<td><p>42,209</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table></td>
<td><p>valign = "top" |</p>
<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>年份</p></th>
<th><p>人口</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1864年12月3日</p></td>
<td><p>45,450</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1867年12月3日</p></td>
<td><p>50,369</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1871年12月1日</p></td>
<td><p>57,883</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1875年12月1日</p></td>
<td><p>65,938</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1880年12月1日</p></td>
<td><p>75,038</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1885年12月1日</p></td>
<td><p>85,174</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1890年12月1日</p></td>
<td><p>101,047</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1895年12月2日</p></td>
<td><p>115,138</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1900年12月1日</p></td>
<td><p>128,226</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1905年12月1日</p></td>
<td><p>136,397</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1910年12月1日</p></td>
<td><p>143,552</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1916年12月1日</p></td>
<td><p>125,080</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1917年12月5日</p></td>
<td><p>122,407</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1919年10月8日</p></td>
<td><p>139,539</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1925年6月16日</p></td>
<td><p>146,654</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1933年6月16日</p></td>
<td><p>156,840</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table></td>
<td><p>valign = "top" |</p>
<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>年份</p></th>
<th><p>人口</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1939年5月17日</p></td>
<td><p>196,068</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1945年12月31日</p></td>
<td><p>162,855</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1946年10月29日</p></td>
<td><p>181,375</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1950年9月13日</p></td>
<td><p>223,760</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1956年9月25日</p></td>
<td><p>240,431</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1961年6月6日</p></td>
<td><p>246,085</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1965年12月31日</p></td>
<td><p>237,028</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1970年5月27日</p></td>
<td><p>223,700</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1975年12月31日</p></td>
<td><p>268,519</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1980年12月31日</p></td>
<td><p>261,141</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1985年12月31日</p></td>
<td><p>248,001</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1987年5月25日</p></td>
<td><p>252,351</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1990年12月31日</p></td>
<td><p>258,833</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1995年12月31日</p></td>
<td><p>252,544</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2000年12月31日</p></td>
<td><p>245,816</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2005年6月30日</p></td>
<td><p>245,895</p></td>
</tr>
</tbody>
</table></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 宗教

一开始布伦瑞克所在的地区分别属于希尔德斯海姆和哈尔伯施塔特两个教省，奥克河是这两个教省之间的界河。1391年两位主教在布伦瑞克设立了一个代表两个教省管理宗教问题的官员。

1522年开始宗教改革进入布伦瑞克，从1525年开始市内有[新教的神事](../Page/新教.md "wikilink")。1528年[信義宗在布伦瑞克立足](../Page/信義宗.md "wikilink")。布伦瑞克的教会规则在德国的新教社团中有一定的印象。此后数世纪中布伦瑞克主要是一个新教城市。到1671年为止其教会独立，从1671年开始它属于公国教会（后来州教会）。今天布伦瑞克是信义宗的一个教县的县府。

18世纪里在布伦瑞克还成立了一个独立的新教教会和一个法国新教的教诲。1811年两者合并。至今为止这个小教会不属于任何高层组织领导，其总部位于布伦瑞克。

同样从18世纪开始市内又开始允许[天主教从事神事](../Page/天主教.md "wikilink")。布伦瑞克的天主教教会律属希尔德斯海姆主教管理，至1930年属于科隆教省，此后属于[帕德博恩教省](../Page/帕德博恩.md "wikilink")，从1995年开始属于新设立的汉堡教省。

除新教和天主教外布伦瑞克市内还有一些独立的基督教教会和被教会认作邪教的教会组织（比如[耶和華見證人](../Page/耶和華見證人.md "wikilink")、[基督科學教會等等](../Page/基督科學教會.md "wikilink")）。

从中世纪开始有犹太人在布伦瑞克生活，1875年布伦瑞克的[猶太會堂建成](../Page/猶太會堂.md "wikilink")。这座会堂在纳粹时期于1938年被毁。从1942年至1945年所有当时依然在布伦瑞克的犹太人被运往东欧的[灭绝集中营](../Page/灭绝集中营.md "wikilink")。今天市内的犹太教会有约600名成员。

## 政治

一开始公爵在市内设立总管来管理市内的事物，从12世纪开始这个职务就已经开始由市民担任。13世纪初市内五个居民点中的三个有自己的议会。1269年它们合并为一个议会。这个议会的组成多次更改。1386年这个议会还有105名成员，1614年裁减为56名。城市管理则由一个委员会完成，1386年这个委员会有25名成员，从1614年开始只有15名。从1671年开始市内只有一个由16名成员组成的议会，公爵要批准这个议会的组成。议会的主席是市长。从1808年至1813年市长由法国人任命。1825年行政与司法分家，市议会丧失了司法权。纳粹时期市长由纳粹党任命。

1946年[英占区的军事征服引入英国管理体制](../Page/英占区.md "wikilink")，市民选举市议会，市议会选举市长作为议会主席和代表，这个职位是象征性的，同时市议会还选举一个市长官作为管理机构的领导人。2001年市长官这个职务被废弃，市长也是行政的最高官员，同时市长直接由市民选举而出。议会主席则依然由议会选举，但是与市长脱钩。

### 市徽、市色和标志

#### 市徽

按照2001年12月11日通过的布伦瑞克市章程布伦瑞克的市徽如下：

  -
    市徽底色银色，上有一只红狮子，白齿，红舌，黑爪。市徽宽比高为6:7。图案按照1438年10月15日的市徽描写。

这个市徽最晚从1366年／67年就开始使用了。此后这个市徽除小的改动外一直被保持使用。1438年德国国王[阿尔布雷希特二世在上述的市徽描写中证实了这个市徽](../Page/阿尔布雷希特二世_\(德意志\).md "wikilink")。

#### 市色

布伦瑞克的市色是红色和白色，市旗上红下白。

#### 标志

[Braunschweig,_St._Andreaskirche_(1).jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Braunschweig,_St._Andreaskirche_\(1\).jpg "fig:Braunschweig,_St._Andreaskirche_(1).jpg")

##### 正式标志

布伦瑞克的正式标志是狮子亨利在中世纪树立的狮子青铜像。早在一张约1300年绘制的世界地图里这只青铜像就已经被用来标志布伦瑞克。1953年市政府在其章程中特地将它立为城市标志。

##### 非正式标志

布伦瑞克非正式的标志是圣安德烈教堂（St. Andreas）的两个不对称的尖顶。

## 经济

布伦瑞克是德国其中一个工业化的中心。第二次世界大战之前，它是一个食品工业中心，市内有许多相关企业。此后，布伦瑞克的食品工业渐渐衰落，汽车工业开始占据重要地位。目前在此城市设有工厂的企业，包括[福斯](../Page/大众汽车.md "wikilink")、[西门子](../Page/西门子.md "wikilink")、[庞巴迪运输和](../Page/庞巴迪运输.md "wikilink")[博世](../Page/博世.md "wikilink")。

布伦瑞克是德国乐器制造业的中心。这里的[舒密尔公司](../Page/舒密尔公司.md "wikilink")（Schimmel）是德国最大的[钢琴和](../Page/钢琴.md "wikilink")[三角钢琴厂](../Page/三角钢琴.md "wikilink")，[格罗特里安-施坦威格](../Page/格罗特里安-施坦威格.md "wikilink")（Grotrian-Steinweg）也非常有名，[桑德贝格公司](../Page/桑德贝格公司.md "wikilink")（Sandberg）在这里生产[电吉他和](../Page/电吉他.md "wikilink")[低音吉他](../Page/低音吉他.md "wikilink")。

## 姐妹城市

布伦瑞克有以下姐妹和友好城市：

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/印度尼西亚.md" title="wikilink">印度尼西亚</a><a href="../Page/万隆.md" title="wikilink">万隆</a>（1960年开始）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/法国.md" title="wikilink">法国</a><a href="../Page/尼姆.md" title="wikilink">尼姆</a>（1962年开始）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/英国.md" title="wikilink">英国</a><a href="../Page/巴斯.md" title="wikilink">巴斯</a>（1971年开始）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/突尼西亚.md" title="wikilink">突尼西亚</a><a href="../Page/苏斯.md" title="wikilink">苏斯</a>（1980年开始）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/以色列.md" title="wikilink">以色列Kiryat</a> Tivon（1985年开始）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/德国.md" title="wikilink">德国</a><a href="../Page/马格德堡.md" title="wikilink">马格德堡</a>（1987年开始）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/俄罗斯.md" title="wikilink">俄罗斯</a><a href="../Page/喀山.md" title="wikilink">喀山</a>（1988年开始，友好城市）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/美国.md" title="wikilink">美国</a><a href="../Page/奥马哈_(内布拉斯加州).md" title="wikilink">奥马哈</a>（1992年开始，友好城市）</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 参考资料

## 外部链接

[\*](../Category/不伦瑞克.md "wikilink")
[Category:下萨克森州市镇](../Category/下萨克森州市镇.md "wikilink")